<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<jcr:root xmlns:sling="http://sling.apache.org/jcr/sling/1.0" xmlns:cq="http://www.day.com/jcr/cq/1.0" xmlns:jcr="http://www.jcp.org/jcr/1.0" xmlns:mix="http://www.jcp.org/jcr/mix/1.0" xmlns:nt="http://www.jcp.org/jcr/nt/1.0"
    jcr:primaryType="cq:Page">
    <jcr:content
        cq:lastModified="{Date}2021-08-17T19:45:20.974+05:30"
        cq:lastModifiedBy="translation-job-service"
        cq:lastTranslationDone="{Date}2021-08-17T19:45:20.974+05:30"
        cq:lastTranslationUpdate="{Date}2021-08-17T19:42:56.654+05:30"
        cq:template="/conf/yogaholics/settings/wcm/templates/yogacontent"
        cq:translationMethod="MACHINE_TRANSLATION"
        cq:translationProviderCloudConfig="/libs/settings/cloudconfigs/translation/msft-translation/msft_trial"
        cq:translationProviderName="microsoft"
        cq:translationSourcePath="/content/yogaholics/language-master/en/blog/healthAndWellness"
        cq:translationStatus="READY_FOR_REVIEW"
        jcr:isCheckedOut="{Boolean}true"
        jcr:mixinTypes="[mix:versionable]"
        jcr:primaryType="cq:PageContent"
        jcr:title="स्वास्थ्य और कल्याण"
        jcr:uuid="40ec95ea-6cd3-42b0-a756-80a45c2aad11"
        sling:resourceType="yogaholics/components/structure/page">
        <root
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="wcm/foundation/components/responsivegrid">
            <responsivegrid
                jcr:created="{Date}2021-08-04T14:18:42.697+05:30"
                jcr:createdBy="admin"
                jcr:lastModified="{Date}2021-08-04T14:18:49.966+05:30"
                jcr:lastModifiedBy="admin"
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="wcm/foundation/components/responsivegrid"/>
            <responsivegrid_1750407505
                jcr:created="{Date}2021-08-04T14:20:20.760+05:30"
                jcr:createdBy="admin"
                jcr:lastModified="{Date}2021-08-04T14:24:59.667+05:30"
                jcr:lastModifiedBy="admin"
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="wcm/foundation/components/responsivegrid">
                <title
                    cq:styleIds="1627539972835"
                    jcr:created="{Date}2021-08-05T19:25:02.001+05:30"
                    jcr:createdBy="admin"
                    jcr:lastModified="{Date}2021-08-05T19:25:02.001+05:30"
                    jcr:lastModifiedBy="admin"
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="yogaholics/components/content/title"
                    type="h3"/>
                <contentfragment
                    cq:styleIds="[1627532710932]"
                    jcr:created="{Date}2021-08-05T10:28:47.544+05:30"
                    jcr:createdBy="admin"
                    jcr:lastModified="{Date}2021-08-05T10:29:35.604+05:30"
                    jcr:lastModifiedBy="admin"
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="yogaholics/components/content/contentFragment"
                    displayMode="multi"
                    fragmentPath="/content/dam/yogaholics/content-fragment/11-easy-poses-for-high-blood-pressure"
                    paragraphScope="all"
                    text="                    शीर्षक 11 आसान उच्च रक्तचाप के लिए बन गया है            लेखक द्वारा: गुरुदेव रविशंकर            वर्णन                                             उच्च रक्तचाप या उच्च रक्तचाप एक गंभीर स्थिति है जो दिल के दौरे, स्ट्रोक और यहां तक कि मौत की ओर ले जाती है। यह 'साइलेंट किलर' और भी खतरनाक है क्योंकि यह कोई लक्षण प्रदर्शित नहीं करता है। इसलिए, एक ही तरीका है जिससे आप यह पता लगा सकते हैं कि आप नियमित रूप से जांच कर सकते हैं। अगला तार्किक कदम, ज़ाहिर है, यह जानना है कि उच्च रक्तचाप को कैसे नियंत्रित किया जाए।उच्च रक्तचाप को नियंत्रित करने के लिए योग और प्राणायाम दो प्राकृतिक तरीके हैं।उच्च रक्तचाप या उच्च रक्तचाप क्या है?ब्लड प्रेशर आपकी धमनियों में ब्लड का बल होता है। सही दबाव व्यक्ति से दूसरे व्यक्ति में भिन्न होता है और इसे विनियमित करने की आवश्यकता होती है । तभी आपका सिस्टम सुचारू रूप से काम करेगा। अमेरिकन हार्ट एसोसिएशन 120/80 को स्टैंडर्ड ब्लड प्रेशर लिमिट मानता है । प्री-हाइपरटेंशन तब होता है जब आपका पैरामीटर 120/80 और 140/90 के बीच होता है। 140/90 से ऊपर कुछ भी उच्च रक्तचाप है और खतरनाक है ।क्या उच्च रक्तचाप का कारण बनता है?उच्च रक्तचाप एक स्वतंत्र स्थिति है जिसका अर्थ है कि यह मधुमेह, दिल से संबंधित समस्याओं या गुर्दे की खराबी जैसी अन्य चिकित्सा स्थितियों से शुरू नहीं होता है।तनाव एक महत्वपूर्ण कारक है जो उच्च रक्तचाप का कारण बनता है। जब आप तनावग्रस्त होते हैं, तो आपका दिल तेजी से धड़कता है, और आपकी रक्त वाहिकाएं अनुबंध करती हैं।धूम्रपान, पीने, नशीली दवाओं के सेवन सहित प्रतिकूल जीवनशैली विकल्प जैसे अन्य कारक भी नुकसान का कारण बनते हैं।यदि आप पर्याप्त व्यायाम नहीं करते हैं या अधिक वजन वाले हैं, तो आप उच्च रक्तचाप की ओर बढ़ सकते हैं।उच्च रक्तचाप को कैसे नियंत्रित करेंन तो एक उच्च और न ही एक कम रक्तचाप वांछनीय है; शरीर में संतुलन जरूरी है। जबकि स्वस्थ आहार की आदतें संतुलन बनाए रखने में योगदान देती हैं, आप मन द्वारा निभाई गई भूमिका को भी अनदेखा नहीं कर सकते । तो, आप दोनों को कैसे मिलाने कर सकते हैं? इसका जवाब योग के प्राचीन विज्ञान में निहित है। नियमित रूप से सरल आसनों का अभ्यास करके, योग आपको रक्तचाप की समस्याओं का मुकाबला करने में मदद करेगा।क्यों योग उच्च रक्तचाप के लिए बन गया हैयोग आसन अपने शरीर की गतिविधियों को सिंक्रोनाइज करते हुए होशपूर्वक और गहराई से सांस लेना शामिल है। वे मुख्य रूप से तनाव से राहत देकर स्वाभाविक रूप से रक्तचाप को नियंत्रित करने में मदद कर सकते हैं।योग आसन नसों को शांत कर सकते हैं और असामान्य हृदय गति को धीमा करने में मदद करते हैं।योग रोग प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाने और दिल के दौरे और स्ट्रोक जैसी दिल की समस्याओं की घटनाओं को कम करने में मदद करता है।पर्याप्त आराम की कमी तनाव और उच्च रक्तचाप का प्राथमिक कारण है। योग नींद की आदतों और पैटर्न को नियमित करने में मदद करता है।मोटापा उच्च रक्तचाप का कारण भी बन सकता है। योग का नियमित अभ्यास और बेहतर आहार शरीर के वजन को नियंत्रित करता है।योग से शरीर और मन को सकारात्मक ऊर्जा मिलती है। यह आपको जीवन में खुश और अधिक आशावान बनाता है। लंबे समय में, यह रक्तचाप के स्तर को विनियमित करने में मदद करता है।कैसे: योग उच्च रक्तचाप के लिए बन गया हैनिम्नलिखित योग आसन उच्च रक्तचाप को कम करने में मदद कर सकते हैं। हालांकि, एक प्रशिक्षित विशेषज्ञ के मार्गदर्शन में उनका अभ्यास करना सबसे अच्छा होगा।उच्च रक्तचाप के लिए योग बन गया हैशिशुसाना (बाल मुद्रा)वज्रासन (डायमंड पोज)पश्चिमात्तानासाना (फॉरवर्ड बेंड पोज)शावसना (लाश मुद्रा)सुखासना (आसान मुद्रा)अरधा मत्सुंद्रसाना (बैठे हाफ स्पाइनल ट्विस्ट)बख़ोनासना (तितली मुद्रा)जानसिरसाना (एक पैर वाला फॉरवर्ड बेंड)विरसाना (हीरो पोज)सेतु बांधसाना (पुल मुद्रा)अर्ध हलसाना (आधा हल मुद्रा)"
                    variationName="master"/>
            </responsivegrid_1750407505>
            <responsivegrid_1429685274
                jcr:created="{Date}2021-08-04T14:20:26.514+05:30"
                jcr:createdBy="admin"
                jcr:lastModified="{Date}2021-08-04T14:34:34.494+05:30"
                jcr:lastModifiedBy="admin"
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="wcm/foundation/components/responsivegrid"/>
        </root>
    </jcr:content>
</jcr:root>
